禁令有劃示威區 機管局拒人進入

禁令有劃示威區 機管局拒人進入

旅客需出示證件及機票才可進入機場。

【本報訊】機管局申請臨時禁制令，禁止任何人干擾機場正常使用，並必須在接機大堂指定地方示威，但是市民要求進入機場和平示威仍被阻。法政匯思成員、大律師何旳匡指出，禁制令僅限制指定區域外不准進行示威活動，能否示威與劃定區域無關，仍然要視乎活動是否符合有關法例，惟他強調機管局管理公共地方，在市民不構成阻塞下，應讓市民行使《基本法》賦予的示威權利。

相關新聞：「支持港警 你可打我」

昨日仍有示威者在機場留守。

接機消費屬合理因由

執達吏昨貼出禁制令後，有機管局職員要求部份人士離開，其中一名被擋於門外的市民邱先生指，從新聞知悉機場內指定區域可作和平示威，惟到達入口時職員卻要求出示登機證或工作證才可進入，另一職員更指現場無示威區，「成個島（機場範圍）都已經申請咗禁制令」，質疑當局搬龍門。

何旳匡稱禁制令指明示威區域，不代表任何人可隨意到該處示威，指能否在指定區域示威要視乎《公安條例》及機管局安排，包括逾50人集會要申請不反對通知書等，機管局可根據《機場管理局附例》，因管理需要禁止任何人進出機場，包括防止對公眾人士產生危險、防止機場內出現阻塞，故此要視乎機管局如何評估當時機場內的情況，從而判斷局方是否合理地拒絕其他人進入。

另有市民質疑連到機場用膳也不可，引述有機管局職員表明無登機證或機票都不准內進。何指接機、購物及消費都是進入機場的合理因由，但也稱局方同時可引用附例，因應機場阻塞等問題向任何人作指示。

至於能否對禁制令提出上訴，何指，若上訴庭不認為有急切性開庭，上訴開審時或已過了禁制令原定下周五的有效期，但市民可申請為被告人，在有效期結束後加入訴訟，對有關條款作出反對或改動，惟要承擔敗訴要支付機管局訟費的風險。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
機場禁示威 抗爭者向旅客道歉

下一則
下一則
機師涉暴動 國泰未審先炒

「支持港警 你可打我」
英記者爆粗反擊紅媒
警撐拔槍 不提打女人在先
紅媒明顯增 提問屢中選
大媽追罵瑪嘉烈醫護
解放軍壓港 特朗普籲冷靜
泰軍方擬派專機到港撤僑
公院醫護斥警製造人道災難
港大撤開學禮 理大生邀校長對話
被捕者：警疑畀廁所水我飲
港大學生會三「老鬼」挺身戰區選
被捕城大生指遭警壓斷臂骨
機場禁示威抗爭者向旅客道歉

正經post冇人推！？
Set deadline再升級係大多手足嘅共識 大家一齊去公投啦 要過5,000正評
冇網絡大軍同P牌不能好評 要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）